# Calcul nomines
## Crear UML
Relaciones 1 a *:
Empresa - Treballadors;
   ` ArraList //en Empresa de trabajadores`

Trabajadores - Nomina;
    `ArrayList //en Trabajadores de nominas`

Herencias:
Trabajadores seria el padre y los hijos en este caso Operari, Administrador,Ingeniero.

## Crear els programa 

Atributos:
Empresa;
		`private String NIF;`
		`private String nom;`
		`private String adreça;`
		`ArrayList<Treballador> treballadors=new ArrayList <Treballador>();`
	
Trabajadores;
		`private String nom;`
		`private String dni;`
		`private int preuHora;`
		`private int horesTreballades;`
		`Empresa empresa;`
		`ArrayList<Nomina> nomines=new ArrayList<Nomina>();`

Nomina;
		`private String mes;`
		`private int any;`
		`private int id;`
		`private int total;`
		`Treballador treballador;`

Crear el geters and seters dels atributs, crear els contructos y en el cas dels operaris y admnistradors,... tambe el supercontructor. 

En el cas de empresa y treballadors tenen la responsabilitat de treballadors(en el cas de l'empresa) i en el cas de treballadors(tenen la responasibilitat de nomines).




